區諾軒：教育局應要求外界勿苛責大學 楊潤雄：政府也一直出心出力，「反對派」亦同樣不應苛責

教育局局長楊潤雄出席立法會質詢時表示，大學院校自主及學術自主的價值，獲社會認同，加上社會對大學有不同程度的資助，認為大學必須向公眾負責，不同社會人士對大學管理的意見，大學應考慮及反思，希望大學的管理更回應市民要求，當局會堅持大學行政自主及學術自由。

民主派議員區諾軒表示，有人污名化大學，甚至有建制派要求抽起涉及大學的撥款，認為大學一直出心出力，楊潤雄應該要求外界不要批評或苛責大學。楊潤雄回應表示，政府問責團隊也一直出心出力，同樣受反對派譴責，亦希望反對派不要對問責團隊過份苛責。

工聯會議員麥美娟說，部分大學甚至失竊化學品的數量都未清楚，質疑大學的管理水平。楊潤雄回應說，大學有紀錄化學品數量，但早前大學被人佔據，目前仍清理當中，亦的確有大學尋回部分化學品，所以現階段未能確定失竊化學品數量，重申大學有既定制度處理危險品，已提升保安措施。

啲心力用咗喺邊

咁不如你個職位俾大學啲教職員做啦，用一個政府同大學比較

類比已經錯咗啦

反你老母派 我地先係多數派

冇過份苛責
對一個市民被姦被殺、民望負幾十點都唔撚落台既政府
任何苛責都係合理範圍

要幫佢加個引號先得

公立教育支那化
引入東北口語化中文

收嗲啦少數派政府

我係屌緊佢

啱,應該追究校監,作為最大嗰個乜都做唔到,最好捉去坐監

啲心力可能用咗喺用火水救火到

一個政府姦淫擄掠乜都做曬
叫佢唔好叫苛責

公立教育支那化->公立教育國際化
引入東北口語化中文->引入全英教學
弱化學生數學能力->增加高等數學比例

還我教育權

啱